{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs naviguent-ils dans une maison hantée avec une caméra vidéo ?",
            "TrueAnswer": "Projet Zero",
            "FalseAnswer": [
              "Resident Evil",
              "Silent Hill",
              "Outlast"
            ],
            "Explanation": "Projet Zero, également connu sous le nom de Fatal Frame, est une série de jeux d'horreur célèbre pour son gameplay unique de chasse aux fantômes."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal dans le jeu 'Dead Space'?",
            "TrueAnswer": "Nécromorphes",
            "FalseAnswer": [
              "L'Entité",
              "El Gigante",
              "Les Infectés"
            ],
            "Explanation": "Les Nécromorphes sont des cadavres réanimés transformés en créatures monstrueuses, servant d'antagonistes principaux dans la série 'Dead Space'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'horreur met en scène un protagoniste tentant de s'échapper d'un hôpital tordu ?",
            "TrueAnswer": "Silent Hill 2",
            "FalseAnswer": [
              "Amnesia: The Dark Descent",
              "Until Dawn",
              "The Evil Within"
            ],
            "Explanation": "Silent Hill 2 suit le parcours de James Sunderland à travers la ville enrobée de brouillard de Silent Hill et son Autre Monde cauchemardesque."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'arme emblématique utilisée par le personnage principal dans 'Bloodborne'?",
            "TrueAnswer": "Hache de chasseur",
            "FalseAnswer": [
              "Fusil de chasse",
              "Faux",
              "Fouet"
            ],
            "Explanation": "La Hache de chasseur, ainsi que d'autres armes spéciales, est utilisée par les joueurs pour combattre les bêtes grotesques dans le monde cauchemardesque de 'Bloodborne'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu tourne autour de l'exploration d'une installation de recherche abandonnée sur Mars ?",
            "TrueAnswer": "DOOM 3",
            "FalseAnswer": [
              "Alien: Isolation",
              "SOMA",
              "Resident Evil 7: Biohazard"
            ],
            "Explanation": "Dans 'DOOM 3', les joueurs endossent le rôle d'un marine de l'espace combattant des forces démoniaques relâchées dans une installation sur la planète désolée Mars."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la petite fille sinistre hantant la ville de Silent Hill ?",
            "TrueAnswer": "Alessa Gillespie",
            "FalseAnswer": [
              "Cheryl Mason",
              "Lisa Garland",
              "Cynthia Velasquez"
            ],
            "Explanation": "Alessa Gillespie joue un rôle essentiel dans les événements hantés de Silent Hill, avec son passé tragique contribuant à la nature cauchemardesque de la ville."
          },
          {
            "Question": "Dans quel jeu les joueurs affrontent-ils des apparitions fantomatiques en utilisant une radio maudite ?",
            "TrueAnswer": "Siren: Blood Curse",
            "FalseAnswer": [
              "The Suffering",
              "The Last of Us",
              "Condemned: Criminal Origins"
            ],
            "Explanation": "Siren: Blood Curse met au défi les joueurs de survivre aux rencontres effrayantes avec des entités surnaturelles en utilisant une radio qui révèle des signaux fantomatiques."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal du jeu 'Until Dawn'?",
            "TrueAnswer": "Blackwood Pines",
            "FalseAnswer": [
              "Mount Massive Asylum",
              "Raccoon City",
              "Silent Hill"
            ],
            "Explanation": "'Until Dawn' se déroule au milieu du refuge montagneux isolé de Blackwood Pines, où un groupe d'amis doit faire face à des événements terrifiants qui se déroulent autour d'eux."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'horreur présente un protagoniste enquêtant sur des phénomènes paranormaux dans un manoir délabré ?",
            "TrueAnswer": "Phasmophobia",
            "FalseAnswer": [
              "Outlast 2",
              "Amnesia: Rebirth",
              "Layers of Fear"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Phasmophobia', les joueurs travaillent ensemble en tant que chasseurs de fantômes chargés de découvrir des preuves d'activité paranormale dans divers lieux hantés."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la menace principale dans le jeu 'Resident Evil 2'?",
            "TrueAnswer": "Zombies",
            "FalseAnswer": [
              "Vampires",
              "Mutants",
              "Loups-garous"
            ],
            "Explanation": "Les zombies, créés par l'épidémie du virus T, peuplent les rues périlleuses et les intérieurs de Raccoon City, constituant une menace constante pour les survivants dans 'Resident Evil 2'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu implique la résolution d'énigmes et l'évasion de créatures surnaturelles dans une ville abandonnée ?",
            "TrueAnswer": "Lone Survivor",
            "FalseAnswer": [
              "Detention",
              "The Cat Lady",
              "Home Sweet Home"
            ],
            "Explanation": "'Lone Survivor' plonge les joueurs dans une expérience d'horreur psychologique, mêlant rencontres surréalistes et survie stratégique dans un environnement urbain désolé."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la créature imposante traquant le joueur dans 'The Evil Within'?",
            "TrueAnswer": "Le Gardien",
            "FalseAnswer": [
              "Le Wendigo",
              "La Sirène",
              "Le Boucher"
            ],
            "Explanation": "Le Gardien, orné d'une tête de coffre-fort, est un adversaire redoutable et implacable hantant les cauchemars tordus du monde de 'The Evil Within'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met l'accent sur un groupe de survivants tentant de s'échapper d'une ville envahie par des humains infectés?",
            "TrueAnswer": "The Last of Us",
            "FalseAnswer": [
              "Dying Light",
              "DayZ",
              "State of Decay"
            ],
            "Explanation": "'The Last of Us' met en avant le périple difficile de Joel et Ellie alors qu'ils naviguent dans un monde post-apocalyptique ravagé par une infection fongique mortelle."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du manoir où se déroule le jeu d'horreur atmosphérique 'Layers of Fear' ?",
            "TrueAnswer": "La Dame Peinte",
            "FalseAnswer": [
              "Le Manoir de Silent Hill",
              "Le Manoir Blackwood",
              "Le Domaine du Ravissement"
            ],
            "Explanation": "L'atmosphère vivement perturbante de 'Layers of Fear' se déploie dans les confines hantés de La Dame Peinte, un chef-d'œuvre expressionniste consumé par la folie."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'horreur met en scène un groupe d'étudiants rencontrant des entités malfaisantes dans Blackwood Pines ?",
            "TrueAnswer": "Until Dawn",
            "FalseAnswer": [
              "Man of Medan",
              "The Dark Pictures Anthology: Little Hope",
              "Dead by Daylight"
            ],
            "Explanation": "'Until Dawn' plonge les joueurs dans un récit glaçant où les choix faits par les personnages ont des conséquences profondes dans le cadre hanté de Blackwood Pines."
          },
          {
            "Question": "Quel est le lieu principal où se déroule 'Outlast' ?",
            "TrueAnswer": "Mount Massive Asylum",
            "FalseAnswer": [
              "Raccoon City Hospital",
              "Overlook Penitentiary",
              "Hawkins Psychiatric Hospital"
            ],
            "Explanation": "Les horreurs inquiétantes d' 'Outlast' se dévoilent au sein des confines délabrés du Mount Massive Asylum, tandis que le journaliste d'investigation Miles Upshur cherche à en dévoiler les sombres secrets."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu met l'accent sur un photographe enquêtant sur des disparitions mystérieuses dans un village de montagne isolé ?",
            "TrueAnswer": "Projet Zero II: Crimson Butterfly",
            "FalseAnswer": [
              "Siren",
              "The Vanishing of Ethan Carter",
              "Alan Wake"
            ],
            "Explanation": "'Projet Zero II: Crimson Butterfly' plonge dans les mœurs sinistres et les esprits vengeurs hantant le village perdu de Minakami, révélant un récit hanté d'une sœur tragique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de la figure spectrale poursuivant le joueur dans 'Amnesia: The Dark Descent'?",
            "TrueAnswer": "Les Collecteurs",
            "FalseAnswer": [
              "L'Ombre",
              "La Présence Sombre",
              "Le Hanteur"
            ],
            "Explanation": "Les Collecteurs, serviteurs cauchemardesques de l'Ombre, traquent sans relâche le joueur dans l'obscurité oppressante et les chambres inquiétantes d' 'Amnesia: The Dark Descent'."
          },
          {
            "Question": "Quel jeu d'horreur présente un navire délabré infesté de créatures grotesques ?",
            "TrueAnswer": "Remothered: Broken Porcelain",
            "FalseAnswer": [
              "Control",
              "Man of Medan",
              "The Evil Within 2"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Remothered: Broken Porcelain', les joueurs naviguent dans les couloirs inquiétants de l'Ashmann Inn, un navire délabré abritant des secrets troublants et des entités cauchemardesques."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif principal dans le jeu 'Dead by Daylight' ?",
            "TrueAnswer": "Échapper ou Être Sacrifié",
            "FalseAnswer": [
              "Trouver le Trésor",
              "Résoudre des Énigmes",
              "Survivre Indéfiniment"
            ],
            "Explanation": "'Dead by Daylight' oppose les survivants à un tueur impitoyable, les mettant au défi de s'échapper de l'épreuve mortelle ou d'être sacrifiés à l'Entité, alors que la lutte captivante se déroule dans divers royaumes inquiétants."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}